棄ibank厚職 轉賣牛肉飯 吉野家老闆：員工獲一年花紅

在內地經營吉野家及雪糕店冰雪皇后（Dairy Queen）的合興集團（047）近年發展迅速，貴為上市食品公司太子爺的洪明基，在90年代將吉野家引入中港兩地，這位「富二代」在初期也要從低做起，煮飯、洗廁所都要一腳踢。發展逾20年，合興共有516間店舖，去年收入逾22億元。
記者︰吳美茸

現年46歲的洪明基，八十年代在美國讀書時，曾半年沒有吃過米飯，在機緣巧合下嚐到吉野家牛肉飯，他笑言「即場吃了兩大碗牛肉飯，還要打包一碗宵夜」，畢業後更決心將吉野家引入香港。在家人的鼓勵下，翌年再進軍內地市場。

進軍內地「煮飯兼洗廁所」
自言喜歡吃飯的洪明基，訪問當日也吃了兩大碗飯，「我覺得米飯好重要，華人鍾意食飯，而且現做現賣熱辣辣，所以當時揀吉野家」。
他表示，剛到內地開荒時處處碰壁，且強調完全沒有「父幹」，「其實有段時間都『嬲嬲地』阿叔同爸爸，無論係生活上嘅挫折，語言又唔通，究竟點揀合作夥伴、對顧客嘅認知、甚至點跟政府打交道，佢哋都冇幫過我。」
在內地打滾了數年，洪明基曾想放棄，但又不想做事虎頭蛇尾，「怕瘀」性格令他最終咬緊牙關跨過。至今內地已有329間吉野家店，香港亦有62間分店，去年內地吉野家收入達16.5億元人民幣（約20億港元）。
不過，進軍內地餐飲市場，令原本在美國從事投資銀行的洪明基吃不消，他指「做投行同餐飲業唔同，又要煮飯，又要洗廁所，好辛苦，所以都明白員工嘅難處。」
他又表示，只會稱員工為夥伴，只要完成銷售目標，分紅一定不會少，「我哋有夥伴攞一年人工嘅花紅，甚至多過一年都有。」但他強調是總經理職級。
合興集團曾在2011年以34.75億元高價收購內地吉野家業務，洪明基明言，暫不考慮將香港吉野家業務注入上市公司。近年市場有不少大型餐飲集團收購戰，如丸龜製麵收購譚仔及譚仔三哥，洪稱有留意市場上的餐飲品牌，若日後收購，只會選擇速食便餐，因其複製性高。

真 細個讀書part-time做過
佢地個個月分獎金
part-time就500+
full time 1000-2,3000

香港得煎雞飯可取

啲牛肉硬係有陣臭牛味 改善下啦好心

D鷄成日煎唔熟

就算係你有父幹有人同你傾你咪又係口窒窒，仇富公屋撚

快餐嚟講算好食
香港應該多d引入

咁你想點？

10%仲想點

吉野家真係香港快餐店第一

講得好應棍

識唔識income同profit?

你做parttime比成幾十萬獎金你好無？

收入20億唔等於賺20億呀！

公司賺幾多, 同你共產晒好唔好?

呢條友真心勁
Dairy Queen 個隻marketing 同味道 厚感/口感係幾震撼下 特別係dairy 唔發達既大陸
雖然佢係快餐野 好似哈根大師咁 咁佢又平又好食

吉仔唔駛講 低價錢中價味道 基本上係實打得入大陸
你睇老麥同kfc都market 到自己好高價 而大陸人又受 以咁既成本 咁既售價 又係唔會輸得去邊

以佢地食個炒飯十蚊人仔計 吉仔30蚊 老麥 30蚊到
係佢地眼中就好似triple-o咁架啦
有錢有見識既就除外啦 但唔好唔記得有錢既只係一億人到 其他十二億buy都夠佢賺

唔關幫邊個事，只係太on9柒到爆，忍唔住出聲，費事有人係出面柒

去年收入16億人仔，
你係咪文盲
重有幾多人衝出黎柒

垃圾U記學下人咁體恤員工啦

20億是收入，不是純利

我都想知出面打咩工可以一年搵到2億？

長江ceo

講到老豆有錢個仔做生意就一定賺咁

連登仔邏輯

有有錢老豆+自己做生意=一定賺硬錢

啲人唔知係用%黎睇而唔係用金額黎睇

比20幾蚊 食得飽你仲想點
比和牛你食好冇

20幾蚊 廿年前啊？

父幹得黎佢肯同員工分享，算係咁啦

又港豬？咁你係乜先？

咱们中国就是强大！

30幾40蚊囉好未 小學雞咁

下午茶又真係廿幾蚊

幾時打入馬鞍山再講啦，馬鞍山一間分店都冇，垃圾公司

柒少陣啦屌你老母
人地講事實又話幫老細講野
最好老細淨係出份人工
賺到既分撚哂比員工
儲備一蚊都唔撚需要

連登仔：豬，你的名字是香港人

人地做生意風險就自己一個硬食
洗唔洗分哂100%比員工

入嚟就係為咗睇班連登仔點搵位入

咪臭系
啲公屋老豆生到啲公屋企牛高馬大又大隻
又冇人話唔公平

曬氣啦 你咁計 真係要石頭爆出來先得架啦

仲有秀茂坪
得大家樂, 美心

岩岩上左大陸網睇

成班仇富撚
如果你老豆係有錢佬
你地都只會諗住日日去邊玩

睇完之後覺得佢幾勁
但係可唔可以唔好又吹奏大陸電子貨幣
我真係唔稀罕

戇㞗仔識唔識分 gross profit 同 net profit ?
自己睇下人哋啲 financial reports 先出嚟吠啦五毛狗

而家連澳門間冰雪皇后都無埋

香港吉野家係做得唔錯

電子貨幣係大趨勢 你唔用就係你過時
你可以唔用 但係人地打開門口做生意就多數都會用
始終大陸人係好肯用錢 D商家亦好肯用錢去宣傳

仇富撚真係好on9
人地上進又話人地老豆有錢先會成功
洗老豆錢做二世祖又話人地垃圾

根本係仇富撚眼中有錢就係原罪

香港吉野家最勁係搞打邊爐

就算 gross profit 大
expense 都同時大
net profit 咪細囉死懵撚
係都要衝出嚟柒

連馬鞍山都打唔入，比你霸晒成個大陸都無撚用

依家咪講緊個價錢唔合理囉

架仔一世都諗唔到

唔識簡單accounting ?
gross profit - expenses = net profit
驗智商啦五毛狗

識唔識上網睇 income statement ?

On9咁撚大間公司 員工有幾多先得咖
每人分1億好無

其實合興係一間香港上市公司，老細要同股東交代，你派一半俾員工，會俾其他股東炸形

早餐海苔芝士煎雞飯真係好正

噉你講晒啦戇㞗
冇又話冇，有又話人哋作數

想炒起股價散水？

岩牙 所以我地綜援撚又嬴

吉野家業務未上市

大陸上左

之前黑龍江米先比人屌到仆街

依家又吹奏，好難捉摸呀

去美國讀書又俾生意你搞 咁都叫冇父幹

23000萬獎金

咪成日賴三頼四啦，外國讀書都見過大把廢嘅父幹撚，自細留學但見識行為同屋村mk冇分別，日日自己圍威喂英文都講唔掂

屋企有錢本身又勁固然屈晒機，但唔代表有錢就會變天才，以大部分連登仔嘅材料我諗就算俾幾多錢都唔會好得去邊，唔好日日係度f自己有父幹就可以成為下個steve jobs/elon musk

成年冇食過
垃圾快餐專水中小學生

有是但睇過吓年報，上市公司業績新聞都知收入=revenue,利潤先係profit
柒就潛啦

之前好似有區議員寫信請佢開分店都無開

屌你老母經理就攞一年花紅前線就最低工資

瞄撚準未

馬鞍山好似最近有個新商場

可以諗諗佢

睇完第一個留言咁正常
心諗仲係咪禁錯咗隔離登

終於睇到下面兩個留言有返啲熟悉感
咁先係child登吖嘛

屌你老母

我記得以前吉野家午餐2-3x 蚊，有飯，有野飲，送一碟泡菜同一碗啫哩過口癮

有冇人有以前餐牌

之前自爆用東北大陸米 比人屌到仆街
依家就第一

連登邏輯

點睇北歐行番轉頭用現金?

btw 又偷換概念, 用電子貨幣唔等於要用支那電子貨幣

佢擺撚到明用黑龍江米，睇死你班港豬冇其他選擇。唔食佢你邊到搵到2字頭肥牛丼飯？

派完個bonus 同出便d 餐廳人工咪又係一撚樣

父幹撚聽得最多就係話自己無父幹 靠自己

on9 仔

又唔係我屌，關西事呀

屌你家味食開屎，腦生草

吉野家真係世界級

姐係你避孕套唔會用完即棄㗎？

做乜咁多負皮
相比以前質素差左係真喎
而家啲牛唔知做乜事，食落去怪怪地
打邊爐同食牛飯啲牛唔同
打邊爐似係以前正常食個啲

香港吉野家好撚難食

你食開屎？

香港幾時開埋松屋同sukiya

w

根本唔需要在意佢地講乜

味你老母

你咪繼續食大陸米囉on9仔

傻西，出得街有邊間肯定無大陸野呀？
你自己食開屎就話姐

反轉用

講到唔靠屋企
唔計去美國留學
畢業後靠自己點拎到吉野家係香港既特許經營
合興集團收購中國吉野家業務
但合興由佢呀爺創立過左3代到佢接手
咁都想扮白手興家

理性討論下
家族有錢都要後人有能力先守得住
班有錢人鐘意show off佢地事
事實係人地有幾十億show

但屌你扮白手興家 講到自己由低挨起真係好撚虛偽

漢奸走狗賣國賊
支那政府會唔會告佢顛覆國家政權

牛肉飯同蟹籽三文魚飯

咁多間連鎖黎講，吉野家價錢算公道

唔洗講咁多廢話
味你老母

佢想？

乜都唔撚使做人地比埋份身家佢羅。

呢o的垃圾回佢都哂氣。

下邊班人一人1000-23000萬獎金定total？就算係total咁多人分1000-23000萬係多過20億喎

咁啲廁所即係佢老豆幫佢洗既？

1000萬到23000萬喎，23000萬即係23億喎，即係佢分獎金分得多過佢賺？

咁你靠父幹係做咩生意？你有冇剝削人地勞動力？

我90後黎喎 宜家做起咗先有22億賺姐，你又幾撚有腦呀，個個一開鋪即刻賺錢咩，開頭仲未上軌道要親力親為有幾出奇呀，人講你又信，大把人都係咁啦，你就真係冇腦啦

收入唔係代表利潤

煎雞係幾好食呀
有咩問題

見權貴就拜 見窮閪就踩

咁見權貴就踩，見窮西都踩呢？

派23000萬獎金

現實: 棄ibank厚職，接手家族幾廿億生意

「畢業後更決心將吉野家引入香港」

多謝 恩人黎

總經理先有花紅?

即係全職店長都冇

。。。

搖撚準備

檸登仔最好乜撚都唔洗做捉哂d有錢人出黎共哂佢地產咁就最撚公道啦

鐘意食松屋多d，幾時引入香港？

香港地做飲食既都係馬馬虎虎既

撞到班有心做既都好難

睇完個post 就想落街買吉野家食

唔好咁直接啦, 你叫公屋仔點面對

人蠢無藥醫

D濕鳩公屋仔真係有病

child登仔 做生意會點???

自己柒撚咗就屌人 真係戥你尷尬
睇清楚自己打咗啲咩先啦 小學雞

繼續沈迷高登 盲屌人唔溫書真係好咩？